緬北武裝衝突榴彈落入中國境內 中方向緬甸提出抗議

緬甸政府軍和警察部隊與部分少數民族地方反政府武裝於周六，在緬甸北部臨近中國的木姐地區發生武裝衝突。雙方的交火在當地至少造成19人死亡，導致緬方邊境民眾向中國境內逃亡，另有榴彈落入中國境內。對此，中國外交部在當天發表聲明稱，已通過駐緬大使館向緬方提出嚴正交涉。

緬甸國防軍司令部於周六證實，當天凌晨緬甸撣邦木姐鎮區遭武裝分子襲擊，造成19人死亡、27人受傷。緬甸政府軍在通報中說，當地時間12日凌晨5時許，大約有100名武裝人員向木姐鎮區內的多個地點發動武裝襲擊，警方與民兵團予以還擊。通報還稱，襲擊造成1名警察、4名民兵和14名平民死亡。目前緬方認為，發動襲擊的武裝人員來自，民族地方武裝組織克欽獨立軍和德昂民族解放軍。衝突發生地點撣邦和克欽邦位於緬甸北部，當地的少數民族武裝與緬甸政府軍、民兵團及相互之間的武裝衝突時有發生。

而聯合國緬甸駐地人道主義協調員奧斯比（Knut Ostby）曾在4月，就自4月7號以來，克欽邦部分地區武裝衝突升級的報告表示深切擔憂。他並指出，多地的武裝衝突造成平民傷亡，以及包括孕婦、兒童、老人和病患在內的平民流離失所。緬甸首都仰光並在周六下午爆發了，上百人參加的反戰修行示威，要求軍方停止在克欽邦以及在緬甸其它地區的軍事行動。示威者並與阻擾他們的警方發生暴力衝突，多人遭到逮捕。

中國方面，由於緬甸國內的戰火發生地木姐地區，靠近中國雲南省德宏州瑞麗市。周六上午有疑似火箭彈中國境內並發生爆炸，幸好造成無人員傷亡。據中方官方報道，瑞麗市已就此啟動《邊境維穩應急處置工作預案》，要求市民不要到邊境活動，採取了加強邊檢力度等措施。中國外交部則發布聲明稱，中方已向緬方要求儘快恢復中緬邊境地區穩定與安寧，確保兩國邊民生命和財產安全。中國駐緬甸大使館並對此次暴力事件予以譴責，強調反對任何企圖破壞中緬邊境穩定與安寧，及任何蓄意干擾緬甸和平進程的行徑。

吳京呢?

三年前直情試過 緬甸戰機 炸死五名中國人啦

當時中共又係聲都唔出

死多D 中國人

中共真係全世界最廢既國家

即使係 小國.......有人射炮彈來自己國土, 都會射番幾粒炮彈 去對面, 扮還擊, 做下show
但中共連做show都唔敢

雖遠必銖﹗

都係口交

高度關注，嚴正抗議，強烈譴責，雖遠必殊......

因為任何形式嘅對外軍事衝突都好難預測後果，中共亂唔起

玻璃紙老虎政權

講下可以，玩真人命邊個肯去?
吳京:「拍戲咋! 唔撚係啊?」

「幸好造成無人員傷亡」

乜撚嘢中文嚟，寫做「幸好無造成傷亡」咪得囉

紙老虎

不如越南, 賓賓, 馬拉都去南海掉下手榴彈, 射下火箭炮喇

中國或成最大贏家

人地都係拋出友誼之手輕撫下你個老母祖國姐